{
    "question": "Mengapa jika ada gangguan pada salah satu sistem organ, dapat mempengaruhi sistem organ yang lain?    \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Karena tubuh kita ini merupakan satu kesatuan sistem tubuh yang tidak bisa dipisahkan. Karena srmua organ tubuh kita ini saling berkesinambungan, jadi jika salah satu organ rusak, maka organ lain akan terpengaruh juga :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Karena mereka saling bekerja sama satu sama lain, sehingga bila yang satu tidak bekerja maka akan mempengaruhi yang lain<br>Semoga membantu ^^",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "capa-ciri-ciri-kandungan-manfaat-buah-naga-224",
            "question": "Capa ciri-ciri, kandungan, manfaat buah naga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri buah tanaman buah naga:<br>1. Tumbuh dengan cara merambat.<br>2. Memiliki lapisan lilin didalamnya.<br>3. Buah naga memiliki beberapa jenis sesuai dengan warna daging buahnya, ada yang berwarna putih, merah hingga hitam.<br>4. Kulit buah naga memiliki sisik yang berukuran besar.<br><br>Kandungan buah naga:<br>Vitamin B1, vitamin B2, vitamin B3, vitamin C, Magensium, Kalsium, Fosfor, Protein, Karbohidrat dan kadar gula.<br><br>Manfaat buah naga:<br>1. Menurunkan kadar kolesterol.<br>2. Memperkuat tulang dan gigi.<br>3. Merawat kesehatan kulit.<br>4. Meningkatkan kekebalan tubuh.<br>5. Mencegah adanya sel kanker.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyamuk-termasuk-hewan-karnivoraherbivora-atau-omnivora-194",
            "question": "Nyamuk termasuk hewan karnivora,herbivora, atau omnivora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nyamuk dapat termasuk jenis serangga Karnivora<br>Namun kalau dilihat dari klasifikasi makhluk hidup, nyamuk termasuk pada golongan Invertebrata \n(hewan tak bertulang belakang) atau disebut juga hewan tingkat \"rendah\" ..<br>Adapun istilah Karnivora, Herbivora, dan Omnivora itu hanya untuk hewan tingkat tinggi yaitu yang \nmasuk pada kelompok vertebrata /hewan bertulang belakang.<br><br>Semoga Membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adaptasi-yang-dilakukan-oleh-beruag-kutup-pada-saat-musim-dingin-529",
            "question": "Adaptasi yang dilakukan oleh beruag kutup pada saat musim dingin tiba adalahh...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hibernasi : tidur yg panjang :)<br>\u00a0 semoga bermanfaat!<br>jadikan aku yg terbaik ya ! please...., :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "beruang akan meminimalisasi pengeluaran energi dengan cara yang umum disebut hibernasi. selain itu, beruang kutub juga akan menghangatkan tubuhnya dengan cara tidur dengan persediaan makanan yang telah disiapkan di dekat tempat tidurnya saat musim dingin.\u00a0<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-jika-ekosistem-tidak-ada-dekomposer-633",
            "question": "Apa Akibat Jika Ekosistem Tidak ada Dekomposer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bumi akan penuh dengan bangkai karena tidak ada pengurai bangkai tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rantai energi akan terpurus, dan hanya akan terjadi 1 kali karena tidak ada yang berperan sebagai pengurai.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-kincir-angin-dari-botol-aqua-bekas-901",
            "question": "Cara membuat kincir angin dari botol aqua\u00a0bekas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berikut bahan dan alat yang dibutuhkan untuk membuat mainan anak dari botol bekas :<br><br>1. Botol bekas yang sudah tidak dipakai lagi<br>2. Kertas karton jangan terlalu tebal juga jangan terlalu tipis<br><span>3. Sedotan\u00a0</span><br>4. Selotip atau lem<br><span>5. Gunting<br></span>Cara membuatnya cukup mudah dan sederhana, pertama kita potong kertas karton dalam satu ukuran buat seperti pada gambar dibawah ini.untuk jumlah sirip usahakan genap agar putaran kincir dapat maksimal dan untuk jumlah sirip minimal berjumlah 4 atau sebaiknya 6 atau 8.<br><br><br>Setelah selesah tempel seluruh sirip menjadi kincir dengan dobel tape atau jika tidak ada dapat juga dengan lem, hanya saja jika kita kerjakan dengan sikecil lebih baik dengan dobel tape agar hasil tempelan dapat terlihat rapi.<br><br>setelah selesai tinggal kita pasang sedotan atau dapat juga menggunakan isi bolpoin yang tidak digunakan sebagai posor berputarnya kincir angin saat udara dari dalam botol ditiup ke atas.<br><br><span>setalah selesai boto kita lubangi tutup botol dengan gunting dan diberi sedotan, setelahnya kita buat tatakan dari kertas karton pada tutup botol agar, pada langkah ini ukuran harus benar-benar diperhatikan dan jika diperlukan ratakan atau gunting sebagian agar putaran kincir tidak menyentuh tatakan\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gunakan botol dengan kapasitas 2 liter, dipotong di bagian setengah badan. Lalu di sambung menjadi satu. Tapi percobaan terakhir lebih baik mengunakan 1 cup di satu tiang, karena dengan 2 cup berlawanan arah malah membuat turbin tidak bisa berputar<br></span><span>Tempelkan tutup botol ke tiang kincir turbin angin, dan ikut menjadi bentuk +.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tape-singkong-yang-dibiarkan-terlalu-lama-aka-mengakibatkan-rasan-883",
            "question": "Tape singkong yang dibiarkan terlalu lama aka mengakibatkan rasanya menjadi pahit. hal ini terjadi diakibatkan oleh terbentuknya ...    a. asam cuka oleh bakteri acetobakter sp.\r\nb. metana oleh bakteri metanobacterium sp.\r\nc. alkohol oleh jamur saccaromyces sp.\r\nd. metanol oleh metanolbacterium sp.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. alkohol oleh jamur\u00a0<span>saccaromyces sp.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C.alkohol oleh jamur saccaromyces sp<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-metabolisme-lemak-di-dalam-tubuh-587",
            "question": "Jelaskan proses metabolisme lemak di dalam tubuh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metabolisme Lemak\nProses metabolisme di dalam tubuh baik yang berasal dari karbohidrat,\n protein, dan lemak berfungsi untuk menghasilkan energi tubuh untuk \nbergerak dan memenuhi kebutuhan energi di dalam sel. karena itu semua \nproses metabolisme tersebut, asetil Ko A memiliki peranan yang sangat \nbesar dalam menghasilkan energi.\nMetabolisme Lemak merupakan proses tubuh \u00a0untuk menghasilkan energi \ndari asupan lemak setelah masuk menjadi sari-sari makanan dalam tubuh. \ndalam memetabolisme lemak menjadi \u00a0energi kita membutuhkan bantuan \nglukosa dari karbohidrat. karena itu, tubuh kita cenderung menuntut \nmakan yang manis-manis setelah makan makanan yang kaya akan lemak. lemak\n dalam tubuh kita akan masuk ke dalam proses metabolisme setelah \nmelewati tahapan penyerapan, sehingga bentukan lemak yang memasuki jalur\n metabolisme lemak dalam bentukan trigliserida. (trigliserida adalah \nbentuk simpanan lemak tubuh).\nDalam bentuk trigliserida, lemak disintesis menjadi asam lemak dan \nglliserol, seperti yang dijelaskan pada gambar dibawah. asam lemak dan \ngliserol ini lah yang masuk kedalam proses metabolisme energi.\npada prosesnya, gliserol dan asam lemak memerlukan glukosa untuk \nmemasuki siklus krebs atau biasanya dikenal dengan TCA, dengan memasuki \nsiklus ini gliserol dan asam lemak dapat diubah menjadi energi, seperti \ndijelaskan pada gambar jalur metabolisme lemak di bawah ini.\n<span>asam lemak hasil sintesis lemak hanya terdiri dari pecahan 2-karbon, \nkarena itu sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari asam lemak, \nbegitupun dengan gliserol, karena gliserol hanya merupakan 5% dari \nlemak. dengan demikian, sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari \nlemak. karena tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari lemak maka organ \ntubuh tertentu seperti sistem saraf tidak dapat mendapat energi dari \nlemak, dan karena hal itu pula proses pembakaran lemak tubuh membutuhkan\n proses yang panjang, salah satunya harus membutuhkan bantuan glukosa.<br><br>tolong jadikan yang terbaik<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-penguraian-senyawa-kompleks-menjadi-senyawa-yang-lebih-sed-277",
            "question": "Reaksi penguraian senyawa kompleks menjadi senyawa yang lebih sederhana disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Reaksi penguraian senyawa kompleks menjadi senyawa yang lebih sederhana <u>Katabolisme</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pembentukan-karbohidrat-menjadi-tenaga-dan-proses-509",
            "question": "Jelaskan proses pembentukan karbohidrat menjadi tenaga dan proses metabolisme karbohidrat , lemak , dan protein !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Proses pembetukan karbohidrat : oksigen=&gt;proses pembakaran=&gt;pembentukan karbohidrat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-reaksi-gelap-sangat-berperan-penting-pada-proses-fotosi-151",
            "question": "Mengapa\u00a0reaksi gelap sangat berperan penting pada\u00a0proses fotosintesis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerena pd tumbuhan bereaksi reduksi CO2 MENJADI CH2O berlangsung tanpa cahaya.reaksi ini juga berlangsung pd siang hari pd stroma,\u00a0<br><br>dalam reaksi tersebut di peroleh\u00a0<br><br>Reaksi Gelap\u00a0<br>CO2+2NADPH+2H+O2\u21d2CH2O+2NADP+H2O+O2<br><br>jd reaksi gelap berperan untuk\u00a0<u>reduksi CO2</u>, :)<br><u></u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}